會唔會因為「寶可夢」而唔睇 寵物小精靈：就決定是你了 ？

有冇有骨氣嘅香港人喺道？
改一直以嚟嘅比卡超倒不如唔好睇

：寶你老母可夢
：譯名之嘛

動畫?等出碟lor

明明pocket monster有解釋但又要用個柒到爆嘅釋名

一早有seed睇完啦

音譯已經柒
仲要唔係廣東話音譯 罪加一等

睇完日文同英文版~

ALSO, 記住下個月兒童節睇埋我同生果日報的合作新片

睇日文版咪冇問題

已經睇完好耐啦！仲等出碟？

根本連香港任天堂都鳩縮啦之前賣佢隻太陽·月亮廣告
專登講成精靈Pokemon太陽·月亮 唔撚敢講寶可夢

遲人大半年先上 搵鬼入場啦

字幕寫皮卡丘 讀就讀pikachu 淆到咁就咪柒上啦

日文版冇中文字幕？

你唔識日文咪要中文字幕囉

海報冇中文片名？

舊年去左日本睇
港版就不了

梗係上網睇免費版

係時候要罷睇港版

睇返超夢夢反擊戰無咁嬲

唔計寵物小精靈
大家寧願 口袋怪獸定精靈寶可夢

而家開埋香港官方facebook，直接叫皮卡丘

大家千祈唔好攻擊佢呀

Pokemon

寵物小精靈 神奇寶貝 口袋妖怪
精靈寶可夢

寶可夢用音譯，3地譯法用意譯，其實無話邊個特別好，寶可夢最多叫做輸少少。問題係轉名到，如果一開始就譯寶可夢根本無問題。其實叮噹變成多啦a夢道理係一樣，呢個係作者意願，而觀眾係習慣問題，重點係同一年代既人溝通可以用返舊名，無人會阻你